---
title: >-
    شمارهٔ ۴۲۲
---
# شمارهٔ ۴۲۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>سحرگاهان که باد از سوی گل عنبرفشان آید</p></div>
<div class="m2"><p>چو گل جامه درم کانم ز گل بوی نشان آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نگارا، دیده در ره مانده ام وین آرزو در دل</p></div>
<div class="m2"><p>که یارب، نازنین یاری چو تو بر من چسبان آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>حذر کن از دم سرد گرفتاران، مباد آن دم</p></div>
<div class="m2"><p>کزینسان، تندبادی بر چنان سرو روان آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>غمت هر شب رسد در کشتنم، وانگه امان یابم</p></div>
<div class="m2"><p>که از بهر شفاعت را خیانت در میان آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بدینسان چون زید عاشق که از بهر خراش آن</p></div>
<div class="m2"><p>زبان خنجر شود در دل چو نامت بر زبان آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>مکش چندین مسلمان را که جانی مانده در قالب</p></div>
<div class="m2"><p>نه آن مرغی ست جان کو باز سوی آشیان آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>به رسم بندگی بپذیر، خسرو را، چه کم گردد؟</p></div>
<div class="m2"><p>به سلک بندگانت گر غلامی رایگان آید</p></div></div>